逾四成打工仔盼彈性上班

新冠肺炎疫情下，不少打工仔都希望彈性上班。有青年團體昨公布有關「優化彈性工作安排應對職場新常態」研究報告，顯示受訪者同意彈性工作安排可令員工平衡生活和工作需要，逾四成受訪者更希望僱主安排彈性上下班時間。研究團體建議政府為機構提供津貼或稅務優惠，以及增設「僱員為本」的彈性工作安排衡量指標等，提高企業推行彈性工作安排的動力。

香港青年協會青年研究中心的青年創研庫研究於今年六月訪問五百二十一名二十至三十九歲本港全職工作人士，發現約四成三受訪者希望僱主安排彈性上下班時間，有近七成認為此舉可更靈活地運用時間，有近三成五人希望壓縮工作周。不過，另有約四成五受訪者理解部分工種無法實行彈性安排。有商會代表指出，若企業缺乏充足的人力和財政資源去提升其配套，彈性工作安排難以實行。

冀政府提供津貼誘因

青年創研庫民生組召集人陳昌堅表示，本港大部分僱主一直未有為彈性工作安排做好準備，在疫情期間，只有少數受訪者能夠在家工作，反映香港職場相對欠缺彈性。他認為政府應進一步優化「遙距營商計劃」，並推行「家庭友善僱主獎勵計劃」，支援中小企業在疫情下可繼續營運和提供服務，為推行彈性工作安排增加空間及動力。

船長日日都彈性上班架啦

十成打工仔盼唔上班 但有人工出